[Fresh Grad]銀行MT 定I Bank Back Office

最近收到兩個offer
某外資大銀行Commercial Banking MT 同
某大I Bank Back Office (Operations)

兩個位既starting salary差唔多都係三萬左右
究竟take邊個好
自問個人幾鍾意對人同吹得
不過聽講Operations唔係想像中咁悶
同埋做過I Bank BO對跳去frontline(S&T, PB)好似幫助較大

求意見

利申: 三大BBA second up，CV算中等水平

咩bo

cmb mt 唔洗問

ibank bo係唔會跳到佢fo
mt for sure

真？
如果做開Operations跳去做其他細啲既I bank FO有無可能
話曬都熟曬成個運作

E.g GS S&T Opts 跳去Soc Gen 做Sales

如果CMB跳去做I Bank既PB/Corp Bank division成數又有幾大

多謝各位巴打

一定係mt

skill set同exposure都唔同
internal transfer就接近零
有人跳到去其他行既fo係因為本身醒
同本身做過bo冇關係不大

唔少人CMB去PB 因為本身exposure都識到唔少entrepreneur/high net worth client

個Back Office 位都係跟Graduate Anayst Programme入 唔係contract位，人工三萬幾

係咪即使係咁都係伏

緊係mt啦
mt仲有機會跳去fo
bo一定唔會去得返fo

CMB MT = Sales 想搵錢就應該MT, 不過睇你頂唔頂得壓力啦
(btw, 好多女)

Back Office係咪無你地可能年薪百萬

*無乜可能

MT入返ibank BO唔難
ibank BO就永遠做唔返MT

點解
渣兜個啲聽講最西播

Mt做明日之星吧 跟本不需要問

一定mt
BO根本無乜機會去到FO
完全唔同skill set

一定係 mt
Ibank bo 跳唔返去 fo, , exposure 又細又悶
利申： bo

識揀一定揀MT，Back office無CMB MT搵得多，而且行頭窄

咁big 4 FS (兩年經驗) 收IBANK BO offer 應唔應該走
有~15%人工加

唔走
2年先岩岩s1 座多兩年先

工種完全唔同點比
但我就唔走
假假地都係準accountant

唔好做BO啦 唔會跳到FO d野根本完全唔重要 trader無需要理你後面點運作 我hit完得pnl需要睇

唔好貪個名好聽就做 話之你GS JP

MT做sales搵下錢好過

做緊ibank bo
同team有人未夠三十 應該base都過咗百萬
都係睇咩bank咩team咩quali架姐

但係financial operation
老細可簽牌

I Bank BO黎講，三條鑰匙個間點睇

Return offer?

歐資不了

True mo仲話

不了 有cpa個increment大好多

Bo重要ops 咪做啦
mt都要睇下乜bank
再等下其他offer得唔得呀

邊間ibank先 好重要
prefer MT 如果真係個幾間大行

Incre完出黎未必搵得番ibank offer match到big 4？

外資大行你係講緊 Hsbc, SCB, Citibank 呢類定係 NAB, bank of america ？ 兩種既前境差好遠

mt既話知道咩segment 未？

以依家大部份CMB Mt program黎講 最後條路都一定係做RM 你自己本身有冇人脈？ 做RM最後都係跑數 只不過頭幾年應該有人照

如果係外資bank, 做大Corp (做藍籌）咁MT前境會好d exposure 大好多

如果係sup 9 SME CMB MT 咁你不如做i bank bo, 再轉其他bank做管理層 穩穩定定更好 到時你唔鐘意 轉返做CMB RM都冇問題

兩個位都冇可能做到ibank fo 唔洗諗

3年你big 4 價點match 唔倒？ 你想跳咩post先

Ia / ops only
原因係覺得自己今次符碌in得好先有offer
出年未必搵到

認真覺得好咪去碼
個big 4單數年資跳嘅價永遠最好

想有機會做fo = mt
但有d人性格唔鐘意 咪ibank bo囉

咁呢D位同fo trading assistant你地會點簡？let's say bb pr non bb

Bnp 仲要contract trainee 用完即棄 30k都冇
要入就fg入 唔難

睇住人做兩年ops轉fo
成班話冇可能

如果你諗住做CMB會幫你build到connection咁真係太天真 除非你做返十幾廿年先

你諗下老闆會唔會信個廿幾歲既靚仔？佢話知你MT定尖子 你唔做返十幾年d 老闆都唔會跟你走

但講緊fo ta多數係contract

mt

bo就係bo
你做retail, cmb, pb, ib BO 都係BO
當然exposure唔同, 你會同trader, sales有接觸
機會係比其他BO大
但轉到既少之又少

利申: fx trader

其實咁多人都話ibank BO好難轉到FO
但你都唔信 想搵人validate你 咁你仲想我地講咩遮

咁呢D位同fo trading assistant你地會點簡？let's say bb pr non bb
但講緊fo ta多數係contract

做手術室護士其實都熟晒啲運作，係咪就轉到做醫生，skillset唔同就係唔同

唔係讀finance，最快入到行條路又唔太差既方法係點

grad program/ master+intern

Master係咪都好難收

跟咩deal
唔關你事
你淨係負責settle deal

做ops唔會識做trading同sales
掉轉一樣
你問D trader 同sales識唔識咩nostro TT euroclear點運作
佢肯撚定唔識, 因為唔care

兩者無overlap
你話有幫助, 實有既
0.1%同1.1%既分別

我都知出年會加三成去到差唔多四皮
但覺得ibank出offer真係難,出年市可能再差D未必有咁好彩
入佐行先入工少幾K都可以接受
而且我覺得大行自己都會有機會再上
係行入面將來升去其他BB BO既機會都大D

大錢我知係搵唔到, 但都希望叫搵到兩餐自在飯食

我識人trade support 去到做落盤 但佢本身好叻仔 做乜都好掂果種
CMB MT係HSBC 果個GT就算啦 而家完2年先做1年ARM band 6 唔係直上band5
係就係保證有 但遲一年成個世界都唔同哂

mo係做system, project, business development個D
bo係ops,做settlement,出錢, 個類
其他我無接觸唔識, 可能有更多

2:1 大把選擇 去法國讀business school啦

好多bba仔真係以為ibank 大撚哂
做ops都當正自己係ibanker
出到去大大聲話自己做ibank ，問多幾句被人發現原來係做ops，班真ibanker真係得啖笑

但associate 打後嘅grade 會停 喺big捱到skip左呢個跳會順好多

唉
入I Bank front office 真係唔容易

點夠你做big4勁
利申: 唔係做ops

護士=醫療=醫生

即係應該要avp先入？
請問通常avp要咩grade先入到/係幾錢人工既post

做ibank ops當自己做ibanker
同做big 4當自己好威水
兩樣嘢出去都會俾人笑
其實都係想提下啲fg 啫
好似樓主咁，sure做mt 啦

依家hsbc mt 同之前比差左好多？

除咗完左program 要做一年arm, 但完左program 有4xk 好正wor

其實做多一年做arm =遲一年上戰場
係咪即係可以多啲時間準備下，學耐啲嘢先？

另外，完programme(1.5 years)就有4xk?

Mt由第一日行入office已經係上戰場啦
人地出高價唔止用嚟train你，仲expect你俾一般fg更value added

見大家傾開"ibanker"，出面9成人都以為"ibanker"係揍有錢大客
其實揍有錢佬(individual client)果啲係Private Banker.......不過啲人係唔係都叫"ibanker"

我意思係做RM
遲一年做RM對人工升幅個影響大唔大？

MT啦
BO係不歸路
我識幾個BO可以跳到去FO
不過條路迂迴曲折好多
如果做BO頭一兩年唔跳走
就多數會定死左係BO世界入面
btw FO識人既話其實易入好多

利申: BO ，grad後做左三年幾。人工先得3xk

做fo or non-fo 其實好睇性格適唔適合湊客同追數
有啲人可能應付到做fo 但唔會做得開心 到最後都可能會升唔到/要轉去第啲dept

其次 ibank可以internal transfer
有fd做compliance都trans咗去做pb advisor
或者由ops轉去其他bo就更加唔係新鮮事

就算要講錢 ibank bo做得好 計埋bonus唔見得會差過cmb
bo junior都可以出到3x - 4xk base
不過錢呢樣嘢都係睇個人有幾做得嘢
做唔得長嘅 第一二年出幾多都係假

唔好睇到mt光環咁重
工作上咪又係做下admin砌下excel
不過多機會搞下活動接觸下中高層就真嘅

答返樓主
根本兩條路完全唔同無得比較
一前一後
鐘意跑數多勞多得(suppose係) 咪MT
鐘意安安定定無乜大挑戰咪BO
睇你性格啦

攞左cpa跳入Ibank in house salary好好多

真ibanker definition 係做ibd
Snt pb er 唔會叫自己banker

ibank bo係咪grad program入？如果係既話都算係親生仔，黎緊幾年人工加幅同bonus應該都ok, 如果岩你性格/技能都可以考慮。
但如果唔係grad program, 可能每年加幾個%先2/3千，bonus又小，最多保你3年上asso但人工都唔會高。。。
反而大貓/痕身com bank mt頭幾年加人工加得好誇張，6000-10000咁樣加，3年後你人工會領先bo散仔好多

Bo仲有好多其他dept喎
同埋都係睇機遇同個人質素
成數大過去fo咁囉

mo credit risk market 轉都未到bo轉啦清 唔講轉倒都要由junior做起 人工可能仲少左

講真 現實操作上冇話邊個比邊個更有資格
合眼緣啱口型就轉得啦
冇聽過internal transfer會減人工

Ibanker當然做IBD
但係揍有錢佬UHNW e.g. 四叔/大劉/誠哥 或者有3球美金以上有錢人，果啲banker係private banker (大開報紙雜誌見果啲乜乜銀行家/乜乜富豪御用Banker，其實係Privater banker，但啲報紙雜誌都寫佢地係"Ibanker" )
GS/MS嘅PWM banker甚至UBS/CS兩間大PB嘅banker，都成日被人叫錯做"Ibanker"而唔係Private banker

你asso bo 轉fo 唔通又俾番asso位你咩 咩都唔識喎 咪玩啦清 梗係唔會話減人工 話俾analyst grade你囉 有無資格就在於mo要求明顯大過bo

True

又或者咁講，外面好多人唔知乜係Private Bank/Asset Management，唔知一間大銀行有IB/PB/AM
總知你係高盛大摩返工就叫返"投行"

識人做ibank bo自稱ibanker
都唔知俾咩反應佢好

係啊grad programme
唔知做三年有無50k

岩。。咁你覺得點樣ta先算學到野？難唔難上trader

而到好多高手，自問好廢無樓主有咁好嘅offer，想問有big 4 deal advisory offer 前途喺點

鍾意對人同social, 做internship時managers會讚我細心做嘢快

始終都喺big 4同對比ibanker 同 banker差好多皮(capability & pay), 不過我希望可以掂多啲corp fin嘢同唔想好似audit悶想對到客

做3年有cpa轉pe vc am都好好搵

多唔多成功例子 ?

Btw 多謝巴打答我

PB/Trans Bank/Corp Bank - 完全係唔同野
PB - 照顧有錢人 如果銀行有盤你湊 你醒目靚女都有機會一帆風順
Trans Bank - 我估你係指transaction banking, 做trade finance同 cash management, Corp Bank其中一種product 個人認為會越來越難做 會電子化 而且TB本身就唔係複雜野 你做corp bank 自然會接觸到
Corp Bank 有分Global Banking, Insto, CMB, Local Corp 等等 唔同行有唔同叫法 主要分別係公司大細 打工計大既會好做少少 學到既product 都會多
唔同行有唔同強項 某d行係某d行業會強少少例如natural resources, commodity, F&B etc.

大Corp Bank如果你湊大客(當你係RM)可能都會同product合作做下i bank都會做既野 (DCM, M&A advisory, Project & Leveraged Finance, Structure Asset Finance etc.) 但當然ibank 會Chur好多同比較專 如果想做PE VC, 基本上你做過ibank先會有機會跳 同corp bank係兩個世界

你咁想做ibank FO咪報下graduate programme由analyst做起 學下做pitchbook, financial model

兩條路真係好唔同

其實香港平時講iBanker係指乜？
狹義其實只係得M&A, ECM, DCM, 同 industry/country coverage team 算 Investment Banker? 做 Syndication 算唔算？
好明顯 Sales and Trading 同 Research 都唔算，但好多行外人都分唔到？

有advisory offer都唔錯啦 你有deal經驗入返銀行同PE都得 唔好覺得banker有咩光環 (ibanker另計啦)

多謝巴打

想問有deal經驗入bank做咩post? 希望跳到入PE

正路就銀行都有advisory部門 其實你有CPA又識做deal做RM都得架 不過好似浪費左少少
一係去Corp做Corp fin有關既野

贈你一句：識人好過識字

得罪講句，十年前IBD就威
而家IBD已經差好遠

Why

點解咁多FG都唔個Dodd Frank Act
唔係以為IBD仲係十幾年前咁呀？收晒皮啦
呢兩年economic recession，分分鐘又炒人
Blackrock State Street已經炒左幾%人
IBD時辰就到

通常成日同人講自己ibanker 嗰啲都係做bo mo 係幾方便溝女嘅

呢10年間間international banks都谷PB/PWM，縮IB，你睇新聞都見炒人/Cut team全部都係IB，而PB果邊係不斷請人，以公司來講PB現在係賺錢過IB (早幾年好多banks IB係蝕錢，靠PB賺錢來cover).......你睇返各大銀行份annual report就知

二來香港IB外資已經無得玩，被中資食哂個market 外資IB根本無乜openings，不過成日見連登仔好多posts都夢想fresh grad入外資做IBD FO，我無謂潑人冷水

FYI

不過PB都係19 sales，無乜興趣

ibd而家請晒啲大陸人
個個都講蝗語

True 但dcm mna market外資仲ok喎

mt for sure
識有錢佬轉去做pb

上一上Linkedin都知，見親大行IBD FO個姓都係Huang/Zhang/Zhou/Xu/Mao/Xie/Shao

我意思係performance 唔係講請人

top /有d名嘅pe都係九成內地人
依家香港基本上完全冇deal做（不論buyout/growth/vc），所有大deal都係內地公司

依家做緊pe，同行8/9成ex外資ibd，少數mbb

正常啦
到時真係支爆就搞笑

咪炒哂呢班人 反正生意唔憂做

香港人想入pe除左地產pe fund，其他strategy都越黎越難入（正係計top/大嘅PE fund）

上面啲FG仲用十年前嘅思維狗衝IBD

做緊Corp bank 成條team都係大陸人 做local Corp又冇生意

巴打可唔可以講下邊間business school 搵工係ok,
定係讀city/poly 既 msc in finance, 三大我應該入唔到
我目標係想做corp front line

點解咁想做
想了解下

出國讀先有用 非3大master係俾大陸人洗底 對自己人無用

Hang seng MT 唔係啱啱開左application 無耐？

搭單問
Big4 it advisory同HASE tech&ops MT 大家會點選擇
呢兩個選項係咪都冇可能將來入ibank (mo/bo)

邊忽it

巴打咩意思

It advisory 應該有好多sub team
Cyber security 個d?

如果cyber都仲可以叫半個tech 人
如果做it audit 就唔洗諗，完全無將來

但其實tech and ops都唔好得去邊
可能起薪係可以
但coding 有天份既
真係出去做programmer 好過啦

唔計出國Tech giant/startup
係香港tech都係做返bank/financial firm好搵

呢個真，諗都唔洗諗
做一樣既野個pay 差太遠
香港no it 都係呢個原因，叻既去曬做finance 邊個得閒同你玩startup 科研

暫時未分sub team 但我諗應該可以做到cyber
另外我就係唔太熟coding 會大概明做緊d咩 但唔識dup

如果呢個情況係咪take big4 it advisory好d

同埋如果cyber可以轉ibank? 唔太熟行情 thanks巴打

但我見d bank有咩大project要dup好多時都出去搵人做 唔知對exposure 有無影響

Ibank 好大你bo 都有好多唔同位唔知你想做咩
如果係cybersecurity 即使係最大果幾間ibank起Asia 得條好細既team 不出20個人，主要既野都係佢地hq 搞所以唔洗諗
Skillset 上睇唔出仲有咩位係起it advisory 可以帶去ibank

但做cyber 係好既因爲真係無乜人識，真係識果班就唔會去 big4，so 佢都預左由0教你有興趣就得
以後cyber security既需要一定有升無減都算係幾吃香既技能
但做it audit 就咪撚搞了好on9

Mt

GS ibd 一定過7唔過幫你含撚
同埋最緊係係份b

GS唔過7？邊個亂講

除佐BB 有邊D係真二線ibank
同其實入二線外資好D定入一線中資好D

睇你想點
想跳去PE定做死一兩間

想入BO/MO 慢慢上渣
唔夠料做FO

咁外資算啦，中資貪FO多deals

Thanks

兩個career path嚟
要轉就可能要讀mba洗底

借用另一個po既比喻
一個護士會唔會因為做得耐而跳到做醫生？
做trade support會唔會做得耐就可以做trader?

Mt for sure.

外資啦肯定

MS IBD 84
7月去做

3 球美都叫有錢人....

如果ACCOUNT 得3 球美係會比人叫你轉BANK...

想知邊間PB咁把炮3球美金都要踢走個客？

(做左PB BO好多年)

唔洗諗 一定係MT

利申 三條鑰 bo

Julius Baer？

84k?

咁知唔知jpm ibd幾多?好奇想知

840k 一年 +B

MS JPM ibd fresh grad 都係84k + b?

識唔識+-x/ ?

how about snt?

Shit sorry睇錯per month

mt

至少你有個光環跳返出去你都係受人注視

bo就係bo 就要奶袋底 先有機會去返fo

你仲要諗下嗰一兩年畀啲fo當狗用

兄弟諗下咩叫尊嚴 喇

做mt 包你上team head ，十年無問題十幾萬，仲有地位。

做bo , well, you just bo , who cares about you in this industry?

做mt你仲有得say 有機去structured finance 做下飛機大砲睇下發電廠買下飛機，this is another issue ~ exposure

或者想去dcm / corp fin later 因為你係mt

ibank bo is not that sexy when you work for finance industry for a period of time

think carefully dudeq

受人注視同名氣呢點唔認同
年中絕大多數人為左名氣而打工其實短視
長線應該係揀一條自己有動力做野嘅path

其實真係唔洗問人咩意見 學樓上巴打講過兩者salary其實差唔多 兩邊skillset 都好唔同 你問清楚自己邊面岩你多啲啦 做野無passion 做到後尾只會唔上唔落

同埋最緊要大貓一年請3x 個 cmb mt 頭幾年係順風順水 但之後要升根本咩mt 都係曬氣 你帶唔到新客想年薪過百根本無可能

同樣情況apply to MT programme in BOC/SC/HSB?

*applicable to

大貓完programme做arm唔知要幾耐先上到rm
收咁多人，感覺有伏
不過頭幾年應該都guaratee去到5,60k per month?

做 rm junior 唔會到60k 啦 cmb 兩年後有40k 但之後就睇你自己造化

可唔可以講多啲

BOC 少
SCB 少
Hase 多

ching 天之驕子
有自己方向 你揀啱自己條路 咪得囉
恭喜你

CS

搭單問 Jefferies 係2nd or 3rd tier ibank

final year先讀2121/2119？

你apply吓咪知